% print no page number
\thispagestyle{empty}

\chapter{Δημιουργία περιεχομένου με τη χρήση Μηχανικής Μάθησης}

Αυτό το κεφάλαιο περιγράφει την διαδικασία σχεδιασμού και υλοποίησης των μοντέλων που αναπτύχθηκαν με σκοπό την παραγωγή επιπέδων, παρόμοιων χαρακτηριστικών με τα επίπεδα που αναλύθηκαν στον κεφάλαιο 2. Η υλοποίηση είναι μια εφαρμογή Machine Learning Content Generation (MLCG). Αυτή η υλοποίηση αποτελεί μια απόδειξη, από την θεωρία στην πράξη ότι Deep Neural Networks και συγκεκριμένα GANs μπορούν να χρησιμοποιηθούν για την κατασκευή περιεχομένου.
\par
Η υλοποίηση περιλάμβανε την ολοκλήρωση πολλών επιμέρους κομματιών, κάποια από τα οποία δεν χρησιμοποιήθηκαν τελικά στην εκπαίδευση του τελικού μοντέλου. Κάτι το οποίο είναι συχνό και αναμενόμενο όταν υλοποιούνται εφαρμογές τέτοιας πολυπλοκότητας. Για παράδειγμα υλοποιήθηκαν μέθοδοι που πρόσθεταν θόρυβο στις διακριτές τιμές της εισόδου ώστε να μετατρέπονται σε συνεχείς τιμές με κανονική κατανομή. Αυτό το κομμάτι θεωρήθηκε ότι τελικά δεν προσφέρει στην απόδοση του συστήματος οπότε δεν χρησιμοποιείται στα παραδείγματα που θα αναλυθούν. Παραμένει κομμάτι της υλοποίησης χωρίς όμως να συνεισφέρει στο τελικό αποτέλεσμα.

\section{Τεχνική περιγραφή}
Το σύστημα MLCG αναπτύχθηκε στην γλώσσα\textit{Python}, μια από τις πιο διαδεδομένες γλώσσες για υλοποιήσεις Μηχανικής Μάθησης. Η έκδοση που χρησιμοποιήθηκε είναι η 3.7 και είναι ιδιαίτερα σημαντική καθώς αυτή είναι η πιο πρόσφατη έκδοση που υποστηρίζει μερικές από τις βιβλιοθήκες που χρησιμοποιήθηκαν. 
Μερικές από τις πιο σημαντικές βιβλιοθήκες και εργαλεία που χρησιμοποιήθηκαν:

\begin{description}
\item[$\bullet$ Numpy] Βιβλιοθήκη για επιστημονικές εφαρμογές και υπολογισμούς.
\item[$\bullet$ Tensorflow] Αποτελεί ένα ολοκληρωμένο σύστημα για εφαρμογές Machine Learning με υποστήριξη για πολλές γλώσσες προγραμματισμού. 
\item[$\bullet$ Keras] Αποτελεί την βιβλιοθήκη σε Python για την χρησιμοποίηση του συστήματος Tensorflow σε εφαρμογές ανεπτυγμένες σε αυτή την γλώσσα.
\end{description}


\section{Δεδομένα εκπαίδευσης}
Όπως αναλύθηκε και στο κεφάλαιο σχετικά με την υλοποίηση του PCG συστήματος σε Python, το dataset αποτελείται από αρχεία κειμένου, όπου το κάθε αρχείο αντιστοιχεί σε ένα επίπεδο. Για την εκπαίδευση του μοντέλου, δημιουργήθηκαν εκατοντάδες τέτοια αρχεία και αυτά αντιστοιχούν στο dataset μας.
\par
Όπως σε όλες τις εφαρμογές Μηχανικής Μάθησης, τα δεδομένα του dataset δεν δίνονται κατευθείαν στο μοντέλο για εκπαίδευση αλλά περνάνε από διάφορες μεθόδους προεργασίας ώστε να εξασφαλίσουμε καλύτερα και πιο αξιόπιστα αποτελέσματα.


\subsection{Χαρακτηριστικά του dataset}
Το κάθε επίπεδο είναι ένας πίνακας 900 στοιχείων, όπου το κάθε στοιχείο αντιστοιχεί σε ένα κελί στην 30x30 grid απεικόνιση του επιπέδου. Μόλις το PCG σύστημα δημιουργεί ένα επίπεδο, το μετατρέπει στην αναπαράσταση του αρχείου και το αποθηκεύει ώστε να μπορεί να διαβαστεί από το σύστημα Μηχανικής Μάθησης.
\par
Απόσπασμα από αρχείο του dataset:
\begin{verbatim}
30, 30
Tile X,Tile Y,Tile Type
0,0,1
0,1,1
0,2,1
0,3,1
0,4,1
0,5,1
\end{verbatim}
Στο παραπάνω παράδειγμα βλέπουμε τις πρώτες γραμμές από ένα αρχείο επιπέδου. Η πρώτη σειρά δηλώνει το μέγεθος του επιπέδου, κάτι το οποίο προστέθηκε για πληροφοριακούς λόγους αλλά δεν χρησιμοποιείται από το MLCG. Η δεύτερη σειρά αναγράφει το είδος των στοιχείων που αντιστοιχούν στην κάθε κολόνα αντίστοιχα.
\par

\begin{itemize}
\item Η πρώτη κολόνα, Tile X δηλώνει την x συντεταγμένη του στοιχείου μέσα στο επίπεδο.
\item Η δεύτερη κολόνα, Tile Y δηλώνει την y συντεταγμένη του στοιχείου μέσα στο επίπεδο.
\item Η τρίτη κολόνα, Tile Type, δηλώνει το είδος του στοιχείου (Corridor, Wall, Room) με ένα διακριτό ακέραιο αριθμό αντίστοιχα.
\end{itemize}

\par
H αρίθμηση των στοιχείων μέσα στο grid ξεκινάει από την κάτω αριστερή γωνία, αυτό είναι το στοιχείο με συντεταγμένες 0,0 και προχωράει πρώτα στον κάθετο άξονα (Υ) και στη συνέχεια στον οριζόντιο άξονα (Χ). Το τελευταίο στοιχείο που αναγράφετε με συντεταγμένες 29,29 αντιστοιχεί στην πάνω δεξιά γωνία του grid.

\subsection{Προ επεξεργασία Δεδομένων}
Πριν από το στάδιο της εκπαίδευσης, τα δεδομένα που θα εισάγουμε στο σύστημα πρέπει να περάσουν από το στάδιο της προ επεξεργασίας ώστε να πληρούν κάποιες προϋποθέσεις.
\par
Αρχικά γίνετε μια αλλαγή της διακριτής τιμής του κάθε στοιχείου για να τα μεταφέρουμε από το εύρος [0, 2] στο εύρος [-1, 1] το οποίο είναι το εύρος που θέλουμε να παραμείνουν οι τιμές μας και κατά την εκπαίδευση μέσα στους νευρώνες του δικτύου. Οπότε εφαρμόζουμε μια αλλαγή τιμής:
\begin{itemize}
\item Η τιμή 0 μετατρέπεται σε -1
\item Η τιμή 1 μετατρέπεται σε 0
\item Η τιμή 2 μετατρέπεται σε 1
\end{itemize}

\par
Το δεύτερο κομμάτι αφορά το είδος του μοντέλου που θέλουμε να εκπαιδεύσουμε. Στην υλοποίηση της εργασίας αναπτύχθηκαν δύο διαφορετικά μοντέλα GANs, το Dense και το Convolutional. Το κάθε μοντέλο λόγω των επιπέδων που έχει, δέχεται την είσοδο σε διαφορετική μορφή. Το Dense μοντέλο δέχεται ως είσοδο ένα διάνυσμα (900, 1). Επειδή το Dense μοντέλο ήταν το πρώτο που σχεδιάστηκε και αναπτύχθηκε, τα δεδομένα έχουν αυτή την μορφή όταν διαβάζονται από τα αρχεία του dataset. Το Convolutional μοντέλο δέχεται ως είσοδο έναν πίνακα (30, 30) διαστάσεων.
\par
Εάν η εκπαίδευση μας θα γίνει με το Convolutional μοντέλο, τα δεδομένα από διανυσματική μορφή (900, 1) μετατρέπονται σε πίνακα (30, 30) διαστάσεων.

\par
Υπάρχει η δυνατότητα προσθήκης θορύβου στα δεδομένα ώστε να έχουν μια καλύτερη κατανομή στον χώρο ανάμεσα στις διακριτές τιμές. Επειδή αυτό το στάδιο προσθέτει πολυπλοκότητα χωρίς να παρουσιάζει κάποια εμφανή διαφορά στα αποτελέσματα των μοντέλων, δεν χρησιμοποιήθηκε στις τελικές εκπαιδεύσεις. Παρόλαυτα υπάρχει η δυνατότητα να ενεργοποιηθεί οποιαδήποτε στιγμή από μια ρύθμιση στην υλοποίηση.


\section{Επεξεργασία Αποτελεσμάτων}
Η αντίθετη διαδικασία πρέπει να εκτελεστεί για τα αποτελέσματα των μοντέλων GAN. Η έξοδος του κάθε μοντέλου σε διαστάσεις είναι αντίστοιχη της εισόδου που δέχεται, συνεπώς το Dense μοντέλο παράγει διανύσματα (900, 1) και το Convolutional μοντέλο, πίνακα (30, 30).
\par
Τα αποτελέσματα του Convolutional μοντέλου πρέπει να μετατραπούν σε διάνυσμα (900, 1) για να αποθηκευτούν με την μορφή που έχει όλο το dataset.
\par
Επίσης τα αποτελέσματα των μοντέλων είναι σε συνεχείς τιμές και πρέπει να γίνει η μετατροπή τους στην κοντινότερη διακριτή τιμή από τις διαθέσιμες [-1, 0, 1] και στην συνέχεια να γίνει η αλλαγή τιμής όπως έγινε στην προ επεξεργασία:
\begin{itemize}
\item Η τιμή -1 μετατρέπεται σε 0
\item Η τιμή 0 μετατρέπεται σε 1
\item Η τιμή 1 μετατρέπεται σε 2
\end{itemize}


\subsection{Δειγματοληψία κατά την εκπαίδευση}
Για να παρακολουθούμε την πρόοδο της εκπαίδευσης ανά τακτές χρονικές περιόδους, ορίστηκε μια μεταβλητή που δηλώνει ανά πόσες εποχές, θα γίνετε δειγματοληψία από το μοντέλο. Επίσης μια δειγματοληψία γίνετε μόλις τελειώσει η εκπαίδευση για να έχουμε δείγμα από τον τελικό μοντέλο. 
\par
Σε κάθε δειγματοληψία, το μοντέλο εκτελείται με μια είσοδο εκπαίδευσης και με βάση τα βάρη που έχει εκείνη την στιγμή. Το αποτέλεσμα περνάει από την επεξεργασία που αναλύθηκε παραπάνω και αποθηκεύεται σε αρχείο με όνομα που να εκφράζει το στάδιο της εκπαίδευσης στο οποίο βρισκόταν το νευρωνικό όταν πάρθηκε αυτό το δείγμα.
\par
Για παράδειγμα το αρχείο \verb|combined_1000_09-03-2020_21-11-56FGAE.csv| είναι ένα δείγμα που δημιουργήθηκε από τον Generator σε συνεργασία με τον Discriminator (combined) στην εποχή 1000 της εκπαίδευσης. Τα υπόλοιπα στοιχεία δηλώνουν την ημερομηνία που εκτελέστηκε η συγκεκριμένη εκπαίδευση και ένα τυχαίο μοναδικό αλφαριθμητικό. 
\par
Το μοντέλο που παρήγαγε αυτό το δείγμα αναφέρετε στον φάκελο που είναι αποθηκευμένο \verb|cnn_gan-09_03_2020_21_08_34|, είναι το Convolutional μοντέλο (cnn) καθώς και η ημερομηνία και ώρα που ξεκίνησε η εκπαίδευση του συγκεκριμένου μοντέλου.

\subsection{Αποθήκευση μοντέλου}
Το κάθε μοντέλο που εκπαιδεύεται αποθηκεύεται η αρχιτεκτονική του και τα βάρη του σε ειδικά αρχεία ώστε να μπορούμε οποιαδήποτε στιγμή να τα φορτώσουμε και να τα εκτελέσουμε. Η αποθήκευση γίνετε μέσα στον φάκελο του μοντέλου, που θα δημιουργηθεί μόλις ξεκινήσει η εκπαίδευση, θα αναγράφει το είδος του μοντέλου και την ημερομηνία εκπαίδευσης.
\par
Μέσα στον φάκελο του μοντέλου θα αποθηκευτούν:
\begin{description}
\item[$\bullet$ Χαρακτηριστικά του μοντέλου] Όλη η αρχιτεκτονική του μοντέλου, δηλαδή τα επίπεδα, ο αριθμός και το είδος των παραμέτρων του κάθε επιπέδου, για τον Generator και τον Discriminator. Αυτά αποθηκεύονται μέσα στον φάκελο \texttt{model\_data} στα αρχεία  \textit{generator.json} και \textit{discriminator.json} αντίστοιχα.
\item[$\bullet$ Τα βάρη του μοντέλου] Σε αντίστοιχα αρχεία \textit{generator.h5} και \textit{discriminator.h5} αποθηκεύονται τα βάρη του κάθε δικτύου.
\item[$\bullet$ Μετρικές και αποτελέσματα] Στο αρχείο \textit{results.txt} αποθηκεύονται οι τελικές μετρήσεις και αποτελέσματα της απόδοσης του κάθε μοντέλου μαζί με διάφορες παραμέτρους που έχουμε ορίσει για την εκπαίδευση και τις τιμές τους. Με αυτό τον τρόπο μπορούμε εύκολα να συγκρίνουμε τα διάφορα μοντέλα.
\item[$\bullet$ Επίπεδα που παράχθηκαν] Στον φάκελο \textit{Results} αποθηκεύονται τα επίπεδα που δημιουργήθηκαν με την δειγματοληψία που αναφέραμε παραπάνω.
\end{description}

\section{Υλοποίηση συστήματος PCG}

\subsection{Υποσυστήματα}
Το σύστημα PCG αποτελείται από πολλά υποσυστήματα, τα οποία θα αναλύσουμε σε αυτό το κομμάτι. Το κάθε υποσύστημα έχει σχεδιαστεί με την λογική ότι αποτελεί ένα μεμονωμένο κομμάτι λογισμικού, παίρνει συγκεκριμένες εισόδους από άλλα υποσυστήματα ή τον χρήστη και παράγει εξόδους αντίστοιχα για τα άλλα υποσυστήματα και τον χρήστη. Ονομαστικά αυτά τα υποσυστήματα είναι:

\begin{description}
\item[$\bullet$ Configuration System] Σύστημα αποθήκευσης και ανάγνωσης ρυθμίσεων.
\item[$\bullet$ Generation System] Περιέχει κλάσεις και μεθόδους για την δημιουργία ενός ή παραπάνω επιπέδων.
\item[$\bullet$ Data System] Περιέχει τις δομές δεδομένων, τις abstract κλάσεις και τα enumerations που αναπαριστούν όλες τις πληροφορίες που διαχειρίζεται το σύστημα PCG.
\item[$\bullet$ IO System] Παρέχει μεθόδους για την αποθήκευση των δημιουργημένων επιπέδων σε διάφορες μορφές όπως σε μορφή γράφουν ή σε αρχείο. Επίσης παρέχει μεθόδους για την ανάγνωση επιπέδων και μετατροπή τους σε κάποια άλλη μορφή αναπαράστασης.
\item[$\bullet$ UI System] Περιέχει την λειτουργικότητα του συστήματος αλληλεπίδρασης με τον χρήστη.
\item[$\bullet$ Evaluation System] Είναι υπεύθυνο για την αξιολόγηση ενός επιπέδου με βάση συγκεκριμένους κανόνες που ορίζονται κατά την υλοποίηση.
\end{description}

\subsection{Αλγόριθμος PCG}
Ως βασικός αλγόριθμος για το σύστημα δημιουργίας επιπέδων 2D χρησιμοποιήθηκε ένας αλγόριθμος \textit{Space Partitioning}. O αλγόριθμος παίρνει τις διαστάσεις του επιπέδου, οι οποίες όπως είπαμε είναι σταθερές για κάθε επίπεδο, και χωρίζει το δωμάτιο οριζόντια σε τυχαίο αριθμό από παράλληλα επίπεδα. Στη συνέχεια για κάθε παράλληλο επίπεδο το χωρίζει κάθετα σε τυχαία δωμάτια. Ο αριθμός των παράλληλων και των κάθετων διαχωρισμός επιλέγετε τυχαία με βάση το μέγεθος του επιπέδου.
\par
Με αυτό τον αλγόριθμο μπορούμε να έχουμε επίπεδα που ακολουθούν ένα συγκεκριμένο μοτίβο αλλά διαφέρουν στον αριθμό και το μέγεθος των δωματίων που έχει το καθένα όπως θα δούμε και στα παραδείγματα των δημιουργημένων επιπέδων.
\par
Όλη η διαδικασία δημιουργίας του επιπέδου γίνετε άμεσα χωρίς να υπάρχει κάποια εμφανή καθυστέρηση στον χρήστη. Για την δημιουργία του \textit{dataset} υλοποιήθηκε η επιλογή ο αλγόριθμος PCG να τρέξει για έναν αριθμό επαναλήψεων, προκαθορισμένο από τον χρήστη ώστε να παράγει μαζικά πολλά επίπεδα.

\subsection{Βήματα αλγορίθμου PCG}
Τα βήματα του αλγορίθμου PCG αναλυτικά είναι:

\begin{enumerate}
	\item Γέμισμα όλου του επιπέδου με ένα είδος tile. Αυτό το tile είναι του είδους \textbf{Room}.
	\item Ανάθεση των tiles που είναι στις άκρες του επιπέδου με tiles είδους \textbf{Wall}
	\item Ανάθεση των tiles που είναι στις άκρες του επιπέδου, δίπλα στα tiles με είδος \textbf{Wall} με tiles είδους \textbf{Corridor}.
	\item Υπολογισμός δωματίων.
	\item Τοποθέτηση δωματίων στο επίπεδο. Σε αυτό το βήμα ο τα tiles που δεν είναι είδους \textbf{Room} γίνονται tiles είδους \textbf{Corridor}.
	\item Τοποθέτηση tiles είδους \textbf{Wall} γύρω από τα δωμάτια.
	\item Αποθήκευση παραγομένου επιπέδου σε αρχείο.
	\item Αξιολόγηση του επιπέδου. Προαιρετικό βήμα.
\end{enumerate}


\subsection{Κανόνες μετατροπής}
Για τα βήματα \textit{2}, \textit{5} και \textit{6} όπου υλοποιείται η μετατροπή \textit{tiles} από ένα είδος σε ένα άλλο χρησιμοποιήθηκαν κανόνες μετατροπής. Οι κανόνες αυτοί παίρνουν ως είσοδο ένα tile και ανάλογα με το είδος του κανόνα το μετατρέπουν σε κάποιο άλλο είδος tile ή το αφήνουν ίδιο.
\par
Υλοποιήθηκαν δύο κατηγορίες κανόνων. H πρώτη κατηγορία περιέχει κανόνες όπως αυτοί που αναλύσαμε στο κομμάτι σχετικά με τα \textbf{Cellular Automata} που χρησιμοποιούν την \textit{γειτονιά} του tile για την μετατροπή. Η δεύτερη κατηγορία χρησιμοποιεί όρια μιας περιοχής για να εφαρμόσει μετατροπές στο είδος των tiles αυτής της περιοχής. 
\par
Για την πρώτη κατηγορία, υλοποιήθηκε η λογική της \textit{γειτονιάς} ενός \textit{tile} (cell) και ορίστηκε σε μια γενική μορφή (\textit{abstraction}) η έννοια του κανόνα. Ο κανόνας ως \textit{abstract class} μπορεί να εφαρμοστεί σε ένα \textit{tile} και ανάλογα με την υλοποίηση που έχει γίνει και την \textit{γειτονιά} του tile να γίνει μετατροπή του tile από ένα είδος σε ένα άλλο. Για τις ανάγκες αυτής της υλοποίησης χρησιμοποιήθηκε η \textbf{Moore Neighborhood} και η \textbf{Von Neumann Neighborhood} ανάλογα με τις ανάγκες κάθε κανόνα. Η γειτονιά μας σε κάθε περίπτωση είναι απόστασης \textit{X = 1}.
\par
Η ίδια γενική μορφή (\textit{abstraction}) ακολουθήθηκε και για την υλοποίηση των κανόνων της δεύτερης κατηγορίας. Τα όρια μπορεί να είναι τα όρια του επιπέδου, σε αυτή την περίπτωση ο κανόνας που θα εφαρμοστεί να μετατρέψει μόνο τα tiles περιμετρικά του επιπέδου σε ότι είδος δώσουμε ως παράμετρο όταν εφαρμόσουμε τον κανόνα.
\par
Οι κανόνες που υλοποιήθηκαν για αυτή την εφαρμογή είναι οι εξής:

\begin{description}
\item[$\bullet$ WALL FROM BOUNDS] Κανόνας μετατροπής σε \textbf{Wall} των tiles που είναι στα όρια μιας περιοχής. Χρησιμοποιείται για να γεμίσει περιμετρικά το επίπεδο με \textbf{Wall} tiles.
\item[$\bullet$ FLOOR FROM BOUNDS] Κανόνας μετατροπής σε \textbf{Corridor} των tiles που είναι στα όρια μιας περιοχής. Χρησιμοποιείται για να γεμίσει με διαδρόμους τους χώρους γύρω από τα δωμάτια και τους περιμετρικούς τοίχους.
\item[$\bullet$ WALL FOR ROOM] Κανόνας μετατροπής σε \textbf{Wall} των tiles με βάση την \textbf{Von Neumann Neighborhood}. Αυτός ο κανόνας ελέγχει όλα τα tiles της γειτονιάς και αν έστω και ένα είναι είδους\textbf{Corridor} τότε μετατρέπει το tile σε \textbf{Wall}. Χρησιμοποιείται για να κλείσει τα δωμάτια με τοίχους.
\item[$\bullet$ WALL FROM ADJACENTS] Κανόνας μετατροπής σε \textbf{Wall} των tiles με βάση την \textbf{Moore Neighborhood}. Εάν τα μισά και παραπάνω tiles της γειτονιάς είναι είδους \textbf{Wall} τότε και το tile θα μετατραπεί σε \textbf{Wall}.
\item[$\bullet$ ROOM FROM ADJACENTS] Κανόνας μετατροπής σε \textbf{Room} των tiles με βάση την \textbf{Von Neumann Neighborhood}. Εάν τα μισά και παραπάνω tiles της γειτονιάς είναι είδους \textbf{Room} τότε και το tile θα μετατραπεί σε \textbf{Room}.
\end{description}

\par
Οι δύο τελευταίοι κανόνες αν και υλοποιήθηκαν για τις αρχικές ανάγκες της εφαρμογής τελικά αντικαταστάθηκαν από τους άλλους κανόνες και δεν χρησιμοποιούνται στην τελική της έκδοση. O κώδικας παρέμεινε στην εφαρμογή και περιγράφετε και εδώ για θεωρητικούς λόγους.

\section{Δημιουργία Συνόλου Δεδομένων (\textit{Dataset})}
Με τον παραπάνω αλγόριθμο περιγράψαμε πως δημιουργείται ένα επίπεδο στο \textit{Unity Game Engine}. Αυτό το επίπεδο πρέπει να αναπαρασταθεί και να αποθηκευτεί σε μια μορφή που να μπορεί να διαβάσει και να επεξεργαστεί ο αλγόριθμος του \textit{MLPG}. Αυτή η μετατροπή γίνετε από το \textit{IO System} που αναπτύχθηκε επίσης στο \textit{Unity Game Engine} με σκοπό την αποθήκευση και ανάγνωση επιπέδων με μια συγκεκριμένη αναπαράσταση.
\par
Αρχικά έπρεπε να γίνει μια καταγραφή των δεδομένων που απαιτούνται από το σύστημα \textit{MLPG} για την εκπαίδευση ώστε να αποθηκεύεται η ελάχιστη δυνατή πληροφορία κατά την δημιουργία του \textit{dataset}. Αυτό μπορούμε να το δούμε ως μια συμπιεσμένη αναπαράσταση του επιπέδου που περιέχει μόνο τα απαραίτητα για την εκπαίδευση δεδομένα.
\par
Το \textit{IO System} επίσης θα πρέπει να μπορεί να δημιουργήσει το αρχικό επίπεδο από την αυτή τη συμπιεσμένη αναπαράσταση χωρίς να χάσει κάποιο κομμάτι του επιπέδου ή να αλλοιωθεί η μορφή του με τον οποιοδήποτε τρόπο. Επιλέχθηκε η αναπαράσταση του επιπέδου σε \textit{csv} αρχείο με τα όπου η κάθε γραμμή στο αρχείο αντιστοιχεί σε ένα \textit{tile} του επιπέδου με τα εξής πεδία:

\begin{description}
\item[$\bullet$ Tile X] Αντιπροσωπεύει ακέραιο θετικό αριθμό ή μηδέν και δείχνει την συντεταγμένη \textit{x} του \textit{tile}
\item[$\bullet$ Tile Y] Αντιπροσωπεύει ακέραιο θετικό αριθμό ή μηδέν και δείχνει την συντεταγμένη \textit{y} του \textit{tile}
\item[$\bullet$ Tile Type] Μπορεί να πάρει μία από τις τιμές \textit{[0, 1, 2]} όπου ο κάθε αριθμός αντιστοιχεί σε ένα από τα είδη των \textit{tiles}\textit{[0: CORRIDOR, 1: WALL, 2: ROOM]}.
\end{description}

Αυτή η απλή αναπαράσταση ήταν αρκετή για να αποτυπώσουμε όλη την πληροφορία που χρειάζεται να γνωρίζει το \textit{MLPG} για να εκπαιδεύσει τα μοντέλα του. Κάθε επίπεδο αποθηκεύεται σε ξεχωριστό αρχείο και το \textit{dataset} αποτελεί έναν φάκελο με όλα τα αρχεία-επίπεδα που περιέχει.
\par
Αντίστοιχες μέθοδοι ανάγνωσης και εγγραφής δημιουργήθηκαν και στην υλοποίηση του \textit{MLPG} όπως θα αναλυθούν στο αντίστοιχο κεφάλαιο.













